社會專題：電子錢包現保安漏洞 PayMe過數 第三者可「截糊」擸錢

全文

社會專題：電子錢包現保安漏洞
PayMe過數 第三者可「截糊」擸錢

武漢肺炎陰霾下，市民為避疫足不出戶轉為網上購物，令電子錢包交易額大增，卻疑衍生保安漏洞。有消費者近日以PayMe轉賬6,000元給朋友，卻意外發現該筆款項竟可透過PayLink（付款超連結）遭第三者「截糊」取走，。。。。。。。。。。。。。

滙豐旗下手機流動轉賬程式PayMe於2020年首季，交易量較上季增長逾。。。。。。。。。。。。。最嚴重的數月，電子支付使用量大幅上升，惟其存在風險亦昭然若揭。

事主向《蘋果》表示，最近用PayMe轉賬給朋友時，意外發現該筆交易款項原來可以透過PayLink（付款超連結）遭第三者「截糊」取走。

錯按超連結揭發

相關新聞：專家料為方便犧牲安全性

鄭小姐早前與友人計劃旅遊，其中一名朋友B君為搞手，對方訂好酒店住宿後，於WhatsApp群組內提醒各人付款。鄭隨即利用PayMe轉賬，在付款選擇收款人時，輸入B君電。。。。。。。。。。。。。。息即於對話框中顯示。鄭按下發送鍵後，將訊息轉發到WhatsApp旅遊群組，方便B君記賬。

豈料鄭隨即收到PayMe電郵通知，指WhatsApp群組內另一名女友人C小姐已收取該筆款項，鄭大惑不解，遂向C小姐查。。。。。。。。。。。。。。。。。。。不起，此PayLink已無效」的畫面。幸好C小姐是鄭的好友，得知狀況後已即時將該批款項歸還，否則6,000多元「凍過水」。

鄭小姐最終並無金錢損失，但認為此為PayMe的保安漏洞。她強調，原本。。。。。。。。。。。。。。。。。有責任保障交易安全達至滴水不漏的程度。她事後曾向PayMe反映問題，卻只獲回覆「感謝你的意見」。

李勁華認為PayMe有責任告知用戶付款PayLink 其實是一個「。。。。。。。。。。。。。。。「有少少踩界」。資料圖片

誤解收款人已指定

鄭小姐認為，一般用家理解，在PayMe轉賬時輸入對方的電。。。。。。。。。。。。。。。。款項的機會，她認為PayMe應盡快堵塞此漏洞。

無線科技商會執行委員李勁華認同，PayMe有責任告知用戶付款。。。。。。。。。。。。。。。長方保僑亦認為，PayMe可考慮加強教育及宣傳，提醒用家付款超連結原來可容許第三者取款，以減爭拗。

滙豐發言人提醒用戶，只將付款超連結直接發送予指定收款人，不應分享給任何第三方，以確保交易能夠安全完成。支。。。。。。。。。。。。。。。。超連結的投訴，提醒用戶轉賬前小心核對收款人資料。

自己on9俾條link人

咁係用家on9啦

憑我本事收既錢 點解要還

人地預你一對一咁畀錢，你就放條link出公海，怪得邊個

想問。。。。。。。。。。。。。。。下
啲。。。。。。。。。。。。。。。係做咩?
睇到。。。。。。。。。。。。。。。我好辛苦

唔係有得直接過數嘅咩，用link又唔confirm收到就send俾其他人，咁佢做咩要用link嚟俾

😦😦😦

呢樣真
仲要係你俾link我㩒架大佬